中媒公布13位台獨份子名單，還用「撲克牌」列罪狀

近日兩岸媒體針對「台獨份子」引發討論，起因於傳出中國有關部門正著手收集「台獨份子名單」，國台辦16日在記者會中並未否認，還表示「我們說過，凡走過必留痕跡」。而中國海峽衛視《今日海峽》19日以「台獨」份子的「危害」製作了13張「台獨」份子撲克牌。

K .李登輝：「台獨」教父、「兩國論」創造者

骨子裡自認為是日本人的李登輝曾任台灣地區領導人，任內公開叫囂「台獨」引發96年台海危機，而後拋出臭名昭著的「兩國論」。

Q .蔡英文：「兩國論」起草者、「去中國化」、「漸進式台獨」

蔡英文，現任台灣地區領導人，早年曾參與「兩國論」起草，在擔任陸委會主委期間，不遺餘力地鼓吹「兩國論」及「一邊一國」。當上台灣地區領導人後，不承認「九二共識」，奉行「去中國化」和「漸進式台獨」，讓蓬勃發展的兩岸關係急凍。

J .賴清德：「台獨工作者」

賴清德，以台行政機構負責人之姿公然宣揚「台獨」理念，叫囂台灣是「主權獨立的國家」，嚴重衝擊兩岸關係底線。

10 .陳水扁：「一邊一國」創造者、「入聯公投」

陳水扁作為典型投機「台獨」份子，2000年就任台灣地區領導人時，曾作出「四不一沒有」的承諾，而後公然叫囂台灣是「主權獨立國家」，兩岸是「一邊一國」的關係，在島內及兩岸造成極其惡劣影響。

9 .辜寬敏：「台獨」金主

辜寬敏，島內鐵桿「台獨」大老，在日本組建「台獨聯盟」，幾十年來，辜寬敏積極資助各個「台獨」團體和「台獨」刊物，並瘋狂鼓吹「台獨」，宣稱自己「過去台獨、現在台獨，將來也台獨」。

8 .史明：「獨派」精神領袖

史明，本名施朝暉，是「獨立台灣會」的創始人、更是「台獨」著作《台灣人四百年史》的作者。被視為台灣「獨派」的啟蒙導師、精神領袖。

7 .蘇貞昌：「台灣已是主權獨立國家」

蘇貞昌在民進黨主席任內公開宣稱「台灣已是主權獨立國家」、「早已獨立」，在黨內思潮要求修改兩岸路線時，堅持不廢除「台獨黨綱」。並將黨內的「大陸事務部」，改名為「中國事務部」。

6 .林義雄：「法理台獨」

林義雄，曾任民進黨主席，是島內堅持己見的「獨派」大老，獨派重要的精神領袖，以林義雄為代表的「獨派」，在島內以各種手段推動所謂「法理台獨」，及「入聯公投」。

5 .呂秀蓮：「台灣正名運動」

呂秀蓮曾任台灣地區副領導人，是一個激進的極端「台獨」份子。力推所謂「為台灣正名」運動，公開宣稱所謂「台灣是台灣，中國是中國」。

4 .游錫堃：「恐怖平衡」論發明者

曾擔任民進黨主席和台行政機構負責人的游錫堃，是「恐怖平衡」論的發明者，曾揚言，如中國大陸發射導彈攻擊台北，台灣就發射導彈攻擊上海。

3 .郭倍宏：「獨派」媒體大老、「喜樂島陣線聯盟」

郭倍宏是台灣民視董事長，是「台獨」的背後金主，他曾揚言要利用台灣最賺錢的電視台，幫他完成所謂「獨立建國」的夙願。郭倍宏還網羅挺「獨」人士，組成所謂「喜樂島陣線聯盟」，以組織方式推動「台獨」。

2 .黃國昌：「太陽花」幕後黑手

現任時代力量黨主席的黃國昌，2014年幕後組織「太陽花」學運，煽動學生仇視反對大陸，汙衊兩岸服貿協議，製造兩岸對立，嚴重損害兩岸關係。

A .蔡丁貴：激進「台獨」份子、拉倒孫中山銅像

曾任台灣成功大學教授的蔡丁貴，曾組織獨派人士，拉倒孫中山銅像。「太陽花」學運期間，號召學生反服貿，並組織獨派人士，長期在台立法機構附近搭帳篷宣揚「台獨」。

又幾盞鬼

多謝介紹畀更多人識

屌又學美國佬
當年布殊仔整咗副啤牌出嚟
印哂啲恐怖分子
果然支那畜乜都係抄

仲要抄得柒過人
班伊拉克就話衰做過啲嘢啫
呢個剩係齋講嘢都俾人釘咗入去

垃圾啤牌係洋鬼子玩意
符合返國情
起碼都要用牌九或者麻雀啦

仆街, 點解香港無呢D分工?

其實孫中山都唔認同中共理念架 講到好似你共匪同孫中山同一理念咁

不過佢又要急住北伐傻奸奸聯俄容共 我估孫中山真正嘅歷史評價應該唔會好似宜家咁正面，應該係好壞六四之比甚至五五，只係礙於宜家嘅政局需要 一來民國認定佢係國父，二來共匪又要借佢之名強化自己嘅統治合理性

佢唔講我都唔識咁多台灣英雄

咁中華民國係唔係一個國家先

人地美國係用黎派比軍隊認人用

大陸就放上電視機

講真，用牌九麻雀仲好

有本事整牌，冇本事打人
咁想要台灣咪打過去囉

美帝保護名單

幾時發全球通緝令？

美國當年副牌上面啲人殺得8899。
你支那夠膽陏手先算。

李登輝

13台獨
13藏獨
13港獨
13疆獨
砌夠一副牌

兩張joker 整咩好

兩張屎煎片車頭大相
夠哂joke

呂秀蓮都係,笑.

兩張鬼馬牌 馬仔+689

阿輝伯個張好好笑

唔爭在寫埋毛澤東打內戰不力唔可以全滅國民黨造成今日台獨局面啦

就寫兩句 犯我中華者 雖遠必誅

建國名單清楚哂

有性趣

似明星卡多d

輝伯著埋大日本鬼子嘅衫

香港
K: 梁天K

印副牌出黎拎去台灣可能幾好賣

會唔會on9左少少

李登輝張相幾型

應該整麻雀，1筒李登輝，2筒蔡英文

柯南？？

啤王大賽？

乜唔係689？

整番副賣港閪官poker都好

不過52隻太少

689 賣港親共就有佢份

藏獨King :達賴喇嘛

港獨之父689喎, 你係咪完全唔記得哂當年發生過咩事
一定要封隻9畀佢

咪係 無689港獨會提得咁勁

俾大家加深認識

無留意開，真心唔知咩一邊一國論，真係多謝佢介紹